**葫芦岛市第一高级中学**是全国百强重点中学，[辽宁省重点中学](../Page/辽宁省.md "wikilink")、模范学校，[葫芦岛市教育局直属高中](../Page/葫芦岛市.md "wikilink")。高中始建于1935年。

学校原址位于[葫芦岛市](../Page/葫芦岛市.md "wikilink")[连山区新华大街](../Page/连山区.md "wikilink")，占地三万九千平方米，建筑面积两万多平方米，有教学楼、办公楼、实验电教楼、宿舍楼、食堂、小球场、园林小区等。1984年以来学校连续被评为[辽宁省文明学校](../Page/辽宁省.md "wikilink")，1996年[教师节被评为全省模范学校](../Page/教师节.md "wikilink")。

2004年底，学校整体迁入[龙港区教育园区内崭新的校址](../Page/龙港区.md "wikilink")。

[Hldygz.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hldygz.jpg "fig:Hldygz.jpg")

## 历任书记、校长

  - 高柏松：1953-1961历任副校长、校长兼党支部书记；1978-1981任校长兼党支部书记
  - 董冷石：1954-1959任校长
  - 武振毅：1957-1959任校党支部书记
  - 杨杰：1954-1956任副校长；1962-1969任校党支部书记
  - 张斌：1962-1965任校长；1976-1984任副校长
  - 刘志良：1980-1982任校长
  - 宋兴文：1971-1975任校党支部书记；1981-1986任校党支部书记兼校长；1986-1987任校长
  - 史锦安：1986-1989任校党委书记
  - 李刚：1987-1989任校长；1989-2002任校长兼校党委书记
  - 王世棠：2002至今任校长兼校党委书记

## 一高中校歌

《朝气蓬勃》 作词：蔚旻 作曲：张志海

海浪轻拂金色的沙滩 朝霞映红美丽的校园 啊\~\~一高中 啊\~\~一高中

智慧的圣殿 人才的摇篮 严谨治校 科学育人 培育栋梁 桃李满园 白云俯瞰松柏的庄严 小鸟谛听我们的誓言

啊\~\~高中人 啊\~\~高中人 燃烧的红烛 搏浪的海燕 认真做事 清白做人 发奋图强 创造明天

## 名人校友

  - [李子彬](../Page/李子彬.md "wikilink")：国家计委副主任、国务院西部开发办副主任、深圳市市长。
  - [倪润峰](../Page/倪润峰.md "wikilink")：[四川](../Page/四川.md "wikilink")[长虹电子集团公司前董事长](../Page/长虹.md "wikilink")。
  - [蒋兴权](../Page/蒋兴权.md "wikilink")：前国家男篮主教练。
  - [耿德章](../Page/耿德章.md "wikilink")：国家[卫生部保健局局长](../Page/卫生部.md "wikilink")、[北京医院院长](../Page/北京医院.md "wikilink")。
  - [袁政鸣](../Page/袁政鸣.md "wikilink")：[中央电视台新闻评论部主任](../Page/中央电视台.md "wikilink")

## 外部链接

  - [葫芦岛市第一高级中学非官方网站](http://hldygz.blogbus.com/)
  - [在Flickr上的相册](http://www.flickr.com/photos/hldygz/)

[Category:辽宁省省级示范性普通高中](../Category/辽宁省省级示范性普通高中.md "wikilink")
[Category:葫芦岛中等学校](../Category/葫芦岛中等学校.md "wikilink")
[Category:龙港区](../Category/龙港区.md "wikilink")
[Category:1935年創建的教育機構](../Category/1935年創建的教育機構.md "wikilink")